%@Titre: Japon -- 1996
\begin{myenumerate}
\item Dans un repère orthonormal que vous construirez sur votre copie en prenant pour unité 1~cm sur chaque axe, placer les points $A(2;1)$, $B(7;2)$, $C(3;-2)$ et $D(-2;-3)$.
\item Prouver par le calcul que $ABCD$ est un parallélogramme.
\item
\begin{enumerate}
\item Quelle est l'image du point $C$ dans la translation de vecteur $\vecteur{DA}$? Justifier la réponse.
\item Calculer les coordonnées du point $E$, image du point $A$ dans la translation de vecteur $\vecteur{DA}$. Colorier l'image du triangle $ADC$ dans cette translation.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}